

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/</id>
  <title>Quy's blog</title>
  <subtitle>Chia sẻ kiến thức công nghệ lập trình và ứng dụng machine learning cơ bản và nâng cao.</subtitle>
  <updated>2021-04-05T10:31:31+08:00</updated>
  <author>
    <name>Nguyễn Đình Quý</name>
    <uri>/</uri>
  </author>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="/feed.xml"/>
  <link rel="alternate" type="text/html" hreflang="en-US"
    href="/"/>
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator>
  <rights> © 2021 Nguyễn Đình Quý </rights>
  <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon>
  <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo>


  
  <entry>
    <title>9. Loss function P3 - hàm mất mát cho bài toán multi-class classification</title>
    <link href="/posts/loss-function-p3/" rel="alternate" type="text/html" title="9. Loss function P3 - hàm mất mát cho bài toán multi-class classification" />
    <published>2021-04-04T16:47:00+08:00</published>
  
    <updated>2021-04-04T16:47:00+08:00</updated>
  
    <id>/posts/loss-function-p3/</id>
    <content src="/posts/loss-function-p3/" />
    <author>
      <name>Nguyễn Đình Quý</name>
    </author>

  
    
    <category term="Machine Learning" />
    
  

  
    <summary>
      





      Phân đa lớp là những bài toán mà mô hình dự đoán trong đó các đầu vào được chỉ định là một trong nhiều hơn hai lớp.

Mô hình dự đoán một giá trị số nguyên, trong đó mỗi lớp được gán một giá trị số nguyên duy nhất từ ​​0 đến (num_classes - 1). Bài toán thường được thực hiện như là dự đoán xác suất của điểm dữ liệu thuộc về một lớp nào đó đã biết. num_classes là số class

Trong phần này, chúng ta...
    </summary>
  

  </entry>

  
  <entry>
    <title>8. Loss function P2 - hàm mất mát cho bài toán binary classification</title>
    <link href="/posts/loss-function-p2/" rel="alternate" type="text/html" title="8. Loss function P2 - hàm mất mát cho bài toán binary classification" />
    <published>2021-04-04T16:47:00+08:00</published>
  
    <updated>2021-04-04T18:43:45+08:00</updated>
  
    <id>/posts/loss-function-p2/</id>
    <content src="/posts/loss-function-p2/" />
    <author>
      <name>Nguyễn Đình Quý</name>
    </author>

  
    
    <category term="Machine Learning" />
    
  

  
    <summary>
      





      Phân lớp nhị phân là bài toán mà biến đầu ra (y) chỉ nhận một trong hai giá trị là 1 trong 2 nhãn.

Bài toán thường dưới dạng bài toán dự đoán giá trị 0 hoặc 1 cho lớp đầu tiên hoặc lớp thứ hai và thường được phát biểu như dự đoán xác suất của đầu vào thuộc giá trị lớp 1.

Trong phần này chúng ta sẽ khảo sát các hàm loss cho bài toán phân lớp nhị phân.

Chuẩn bị dữ liệu và mô hình

Mình sẽ khởi...
    </summary>
  

  </entry>

  
  <entry>
    <title>7. Loss function P1 - hàm mất mát cho bài toán regression</title>
    <link href="/posts/loss-function/" rel="alternate" type="text/html" title="7. Loss function P1 - hàm mất mát cho bài toán regression" />
    <published>2021-04-03T09:47:00+08:00</published>
  
    <updated>2021-04-04T18:43:45+08:00</updated>
  
    <id>/posts/loss-function/</id>
    <content src="/posts/loss-function/" />
    <author>
      <name>Nguyễn Đình Quý</name>
    </author>

  
    
    <category term="Machine Learning" />
    
  

  
    <summary>
      





      Nếu đã tìm hiểu về machine learning, chắc các bạn được nghe rất nhiều đến khái niệm hàm mất mát.

Trong các thuật toán tìm kiếm của trí tuệ nhân tạo cổ điển, hàm mất mát có thể là một hàm mục tiêu của quá trình tìm kiếm. Quá trình tìm kiếm sẽ thực hiện các thay đổi hay phương pháp di chuyển để hàm mục tiêu có giá trị nhỏ nhất hoặc giá trị chấp nhận được.

Còn trong lĩnh vực học máy, bản chất củ...
    </summary>
  

  </entry>

  
  <entry>
    <title>6. Bài toán phân lớp và các phương pháp đánh giá</title>
    <link href="/posts/bai-toan-phan-lop-va-danh-gia/" rel="alternate" type="text/html" title="6. Bài toán phân lớp và các phương pháp đánh giá" />
    <published>2021-04-03T05:47:00+08:00</published>
  
    <updated>2021-04-03T17:50:12+08:00</updated>
  
    <id>/posts/bai-toan-phan-lop-va-danh-gia/</id>
    <content src="/posts/bai-toan-phan-lop-va-danh-gia/" />
    <author>
      <name>Nguyễn Đình Quý</name>
    </author>

  
    
    <category term="Machine Learning" />
    
  

  
    <summary>
      





      Trong bài viết này mình sẽ nói đến bài toán phân lớp và các phương pháp đánh giá 1 hệ thống phân lớp.

Mình sẽ sử dụng bộ dữ liệu MNIST, gồm 70.000 ảnh nhỏ của các số viết tay bởi người ở US. Mỗi ảnh được đánh nhãn với số tương ứng. Tập dữ liệu này được dùng cực kì phổ biến trong huấn luyện các thuật toán và thường được gọi là bộ dữ liệu “Hello World” trong Machine learning. Nói chung là ai học...
    </summary>
  

  </entry>

  
  <entry>
    <title>5. Hồi quy Logistic</title>
    <link href="/posts/hoi-quy-logistic/" rel="alternate" type="text/html" title="5. Hồi quy Logistic" />
    <published>2021-04-03T05:46:00+08:00</published>
  
    <updated>2021-04-03T17:50:12+08:00</updated>
  
    <id>/posts/hoi-quy-logistic/</id>
    <content src="/posts/hoi-quy-logistic/" />
    <author>
      <name>Nguyễn Đình Quý</name>
    </author>

  
    
    <category term="Machine Learning" />
    
  

  
    <summary>
      





      Như chúng ta đã thảo luận từ các bài trước, một vài thuật toán hồi quy có thể được sử dụng để phân lớp (và ngược lại) đều cho kết quả khá tốt. Logistic Regression (hay còn gọi là Logit Regression) được sử dụng phổ biến để ước lượng xác suất 1 điểm dữ liệu có thể thuộc về 1 lớp nào đó (ví dụ tính xác suất để 1 email là spam). Nếu xác suất &amp;gt; 50% thì mô hình dự đoán có thể khẳng định được điểm ...
    </summary>
  

  </entry>

</feed>


